中移動急升下港股回吐 「藍燈籠」又出現？

中移動急升下港股回吐 「藍燈籠」又出現？
金融經濟 16:12 2020/01/20

中移動 （00941） 獲大摩唱好，上調評級及目標價，刺激股價曾急升近6%。另一方面，港股今早高開112點後倒跌，最終倒跌260點，再次跌穿29000點水平。中移動向來被股民稱為「藍燈籠」。中移動股價造好，是否反映大市升勢已去？

中移動股價曾漲6% 大摩唱好連升兩級至「增持」

所謂藍燈籠，是指股價一直落後或甚少炒作的藍籌股在大升市突然發力大升，暗示大升市結束，未來將展開跌浪。

中移動股價雖然急升，但若按照中移動及恒指於2015年至今的走勢，便可發現中移動股價除了於2017年中至2018年中走勢與恒指相反外，其餘走勢呈相近方向。

另外，若單看上一次中移動 （00941） 大升之日的港股表現，中移動「藍燈籠」之說更是不攻而破。

中移動於2019年8月15日，股價單日急升5.4%，當日正是恒指跌至低見24899點見底，其後在中資電訊股及地產股帶動下拗腰倒升249點，單日低位反彈逾650點，並展開恒指反彈浪之今的日子。

市場早已預期今年為5G換機年，理論上中移動應可受惠。中移動去年建設了逾5萬個基站，為逾50個城市提供5G商用服務，2020年在全國所有地級以上城市提供5G商用服務。一如大摩所指，中移動是5G的主要營運商，相信集團將進行一個維持數年的估值重估周期，有助帶動中移動表現。

5G概念股全方位炒作 剖析5G手機邊隻股份正熱炒

至於恒指近期受惠中美達成首階段貿易協議，大市曾升至29100點水平，惟農曆新年將至，以及武漢肺炎疫情消息，預計大市於29000點整數關口水平上落爭持，先行整固，未必代表大市升勢已結束。

【武漢肺炎】九毛九海底撈跌6% 分析：疫情規模不及沙士影響料有限

責任編輯︰梁浩碩

妖股一隻，黨企政治任務高於一切

992一樣回緊塘 港股wfc